\cvsection{Expériences}

\begin{cventries}  \cventry
    {Freelance Fullstack Developer} % Job title
    {Freelance} % Organization
    {Lille, France - Remote} % Location
    {Septembre 2023 - Aujourd'hui} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Création d'applications web modernes utilisant React, Next.js, Astro, Svelte, Typescript, TailwindCSS, ...}
        \item {Développement de back-end avec Node.js, DB (SQL et noSQL).}
        \item {En collaboration avec les clients, je suis à l'écoute de leurs besoins spécifiques, pour y répondre au mieux. (Professionels et particuliers)}
        \item {Soutien technique pour garantir la qualité du produit.}
        \item {Veille technologique pour rester au fait des derniers frameworks et technologies.}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Frontend Developer} % Job title
    {Renex - Freelance} % Organization
    {Marly, France - Remote} % Location
    {Mai 2024 - Juin 2024} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Conception et développement d'une nouvelle landing page (Figma).}
        \item {Maintien et optimisation du projet (WordPress).}
      \end{cvitems}
    }  

  \cventry
    {Frontend Developer} % Job title
    {Ex-nihilo.agency - Freelance} % Organization
    {Lille, France - Remote} % Location
    {Février 2024 - Mars 2024} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Développement front-end du site vitrine de l'agence (React, Next.js, Typescript, TailwindCSS, Framer-motion).}
        \item {Contribution à la conception du design du site web pour une expérience utilisateur optimale, tout en respectant les pré-requis du client.}
        \item {Optimisation du SEO technique.}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Fullstack developer} % Job title
    {Smile} % Organization
    {Lille, France - Hybride} % Location
    {Janvier 2023 - Juin 2023} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Création de solutions web sur mesure pour divers clients, allant des petites entreprises aux grandes organisations.}
        \item {Collaboration étroite avec les clients pour répondre au mieux à leurs besoins.}
        \item {Conception de front-ends moderne et innovants sur le framework ReactJS (ReactJS, NextJS, ThreeJS).}
        \item {Développement de back-ens robustes et scalable, assurant une performance optimale (NodeJS, Java).}
        \item {Adoption de bonnes pratiques telles que l'utilisation de Typescript, clean code, CI/CD (GitHub Actions) et déploiement sur AWS.}
      \end{cvitems}
    }

  % \cventry
  %   {Operations developer} % Job title
  %   {AXA} % Organization
  %   {Lille, France - Hybride} % Location
  %   {Octobre 2022 - Décembre 2022} % Date(s)
  %   {
  %     \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
  %       \item {Gestion de la mise en production de divers projets, assurant une transition fluide entre les environnements de test, de pré-production et de production, garantissant une disponibilité et une performance optimales. (Azure DevOps)}
  %       \item {Résolution des problèmes opérationnels, incluant la gestion des rapports de bugs et une communication avec les équipes de développement.}
  %       \item {Développement de scripts Python sur mesure visant à automatiser et à optimiser les tâches quotidiennes de l'équipe.}
  %       \item {Assistance technique sur des projets ReactJS, contribuant à la mise en œuvre de solutions innovantes et efficaces.}
  %     \end{cvitems}
  %   }

  \cventry
    {Stagiaire Java DevOps} % Job title
    {Sopra Banking Software} % Organization
    {Saint-Herblain, France - Hybride} % Location
    {Mars 2022 - Septembre 2022} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Développement et mise en place d'un logiciel cloud-natif dans le secteur bancaire avec une architecture microservice (Java, Angular, Kubernetes, GitLab CI, Kube, Tests) en collaboration avec l'international (Inde), le tout dans un environnement DevOps.}
        \item {Résolution d'audit de sécurité}
        % \item {Pratique du cycle agile SCRUM}
      \end{cvitems}
    }
    
% Need to gain some space
%   \cventry
%     {Stagiaire développeur web} % Job title
%     {Orchestra} % Organization
%     {Luxembourg, Luxembourg - Remote} % Location
%     {Aout 2021 - Septembre 2021} % Date(s)
%     {
%       \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
%         \item {Conception d'une application web pour la mutualité de cautionnement du Luxembourg (Chambre de Commerce du Luxembourg) en utilisant Figma}
%         \item {Expérimentation et réalisation, back-end et front-end, de cette application web sous WebDev}
%       \end{cvitems}
%     }

%   \cventry
%     {Stagiaire informatique} % Job title
%     {Eurogroup} % Organization
%     {Luxembourg, Luxembourg - Remote} % Location
%     {Juin 2016 - Juillet 2016} % Date(s)
%     {
%       \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
%         \item {Informatisation de fichiers pour la Chambre de Commerce du Luxembourg}
%       \end{cvitems}
%     }

\end{cventries}
